「山竹」重創紅磡海濱廣場 有公司失大量文件及合約

「山竹」襲港期間，多幢大廈玻璃幕牆抵不住強風爆裂，其中紅磡海濱廣場為重災區。本報今午重返現場，發現多間公司辦公室損毀嚴重。其中一間原材料公司內兩間老闆房間損毀嚴重，多幅古董字畫被吹毀，估計損失六位數字。

紅磡海濱廣場二期中層，原材料公司經理張先生今午重返公司點算損失。他指公司主要有兩間老闆工作的房間被颱風吹襲，損毀嚴重，「七隻窗爆咗五隻」；兩間房中間的分隔牆亦整幅被吹塌，房門亦被吹走：「如果個風再吹耐多陣，度門都應該吹埋落街。」

房間內有一幅100多年歷史的字畫被吹走，只剩下少量紙碎在畫框內。另外辦公室其他地方古董擺設亦有損毀，公司有不少文件及合約被風吹走。張指，「心情好難形容，好似拍災難片咁」，因臨近中秋節，加上應有不少商戶需要裝修，估計需要兩星期至一個月時間復原。

他指，去年天鴿期間，該大廈亦有部分窗戶損毀，但其公司沒有問題，「今次大家都唔係咁好彩」。他指，發現該大廈的窗戶只是兩層較薄的玻璃，並非強化玻璃，「擋唔到個陣風 」。

長實D樓用料真係出晒名差

啲員工有排OT

全香港好似淨係得佢一座爆咁多塊玻璃，其他地方最多都係一塊半塊，玻璃幕牆都可以唔用強化玻璃，為咗錢您可以去到幾盡？

橫掂都係
有咁大作咁大

連登仔見到主要受害者係老闆
留名成班小學生盲like

睇相塊玻璃薄到好似紙咁

抵

仲有玻璃半天吊 行埋去都牙煙

腦細既損失其實係直接轉嫁去員工花紅度

硬件野就算啦, D 文件, D 電腦無哂真係好大獲

冇用強化玻璃

花紅係公司賺嘅錢分出黎 公司蝕左減花紅有咩問題

無問題, 好合理

不過如公司有買保險, COVER到就另計

有乜理由文件合約會就咁擺枱面 無夾萬？

律師樓CLIENT FILE推到係走廊等閒事 (不過呢間唔係)

有保險賠，其實唔會蝕，但要執手尾好麻煩
之前呢座大廈已經試過落雨漏水，都係有保險賠

正常返工 點會將文件放夾萬

就算好多高級都係 將文件 堆到成坐山咁

一陣無買風 水險就搞笑

辭職

甚至

字畫實跟公司財產 有保險買落

合同文件就未必喇

正常係大銀碼合約要放夾萬

灣仔都唔係好好多

唔見野都可以賴落個風度

駛咩同啲小學雞解釋咁多
佢哋都唔知有冇返過office

夾萬 真係屌你個閪

下下鎖完又開 拎出拎入 真係唔得你死

保險好多野唔包

清盤算

墊底費唔知多少

睇得戲多
一張合約用個鎖鎖住
吊你幾百萬啲約都係用啲file整整整整入住再放係個架到
10號波吹走好合理 點會預成個門同窗都吹走

重點係啲資料同約果啲 冇左唔知點做野
果啲唔會有得賠
單講硬件野公司有咩值錢
可能佢啲古董值錢嘅

發現該大廈的窗戶只是兩層較薄的玻璃，並非強化玻璃，「擋唔到個陣風 」
其實係咪呃秤

真心離譜

6位數字 都叫名畫

租長實OFFICE係自求多福, 自己貼全幅強化透明膠紙

有冇員工肯體恤老闆自願扣一個月糧啊？淋病叫人體恤員工，咁幾時到員工體恤老闆？

抵死 好心涼

呃你都吹佢唔脹
長實/同系公司自己係業主
租果陣又唔會講明係強化玻璃

點咬得入

告唔告到疏忽？

但似乎只係economic loss

所以買保險係有用

好危險 如果唔小心失足跳咗落去就

渣ga

反正個花紅都唔荒多，拿拿臨轉工好過

以前d 樓用石屎外牆
結構好d
玻璃外牆又曬又浪費電力

真係好狼胎

又共渡時艱

呢度中環廣場喎

100多年歷史的字畫

搵到就fatfat

富貴於我如浮雲

浮雲於我如命根

去附近尋吓寶囉

100多年歷史的字畫 去左堆埋啦

學生哥打風放假是咁的

堆填區搵

child 登

係時候 辭職 無後顧之休
知道自己無合約 唔撈都得

其實香港要好好做 Digital同雲端Save document

明知打大風啲重要文件都唔鎖入櫃....

你search 下中環廣場係邊

雲端科技

小學係咪仲係停課?

唐太宗係高登上嘅留言

海港城 office 都爆

點解講得出中環廣場會唔知佢係邊

咁嘅設計幾好睇無咁單調

長沙灣廣場呢咁

已經like緊

冇乜人講灣仔丶中環

係長沙灣

好多後生d電腦都係唔做backup

咪係

因為無人會諗到爆玻璃窗
你屋企有冇將值錢野鎖入櫃先 無就唔好咁多野講

長實自己果棟無事

講野唔用腦 你有冇係office返過工

答左我先 有冇係office返過工

腦細謙錢唔一定分畀員工，不過今次損失就算有保險都一定會乘機減花紅。完。

你話唔用木板封窗出左事係抵死
咁不如話唔用法寶變走個風所以出左事係抵死啦

不如講下點用木板封成幅牆咁大嘅窗 仲要唔吹走

咁係你眼中有咩意外係唔底死
而係正常意外

字畫保險多數唔會賠 除非特別買開
Art painting之類會Exclude左

我睇怕唔係唐伯虎既真跡wor

我問你眼中有咩你意外 舉個例子出黎

咁都有得笑

所以問題唔係起果個到而係租果個底死
所以第日你棟樓冧左原黎係建築商偷工減料都係你底死

我住過係nyc年幾都冇見過有風暴黎果時鬼老會用木板封商廈啲玻璃窗 平房可能有嘅 比張圖我見識下人地會點封

你個腦都幾神奇

你個腦:
租office果時 要預打17級風 考慮啲玻璃會唔會爆 再睇下你咪強化玻璃 冇做呢點出左事就係底死 一般人都知嘅常識
然後同一時間覺得釘幾塊木板就可以阻輕鬆保護爆左三面落地玻璃窗嘅office冇事 所以預早一星期停工大裝修

正常人;
打風前知道有可能爆玻璃 收埋啲文件入夾萬

真係想知你智商過唔過60

中環廣場係灣仔

又係黑鬼聰

仲用紙就抵死啦

點解上半冇咩爆 下半就爆晒？
係咪唔同色玻璃唔同用料
低層因為租同賣都平啲就用廢料 高層貴啲就用靚啲？

好欣賞巴打仲咁理性為佢做分析

你都睇到第五頁

又幾好睇嘅

其實長實係咪諗住自己有力場 所以起樓唔需要考慮防風能力?

其實巴打唔洗太在意
間公司同我冇關 蝕左幾多都唔關我事
我只係想笑鳩你啲邏輯好好笑
成個智障仔咁

上半啱啱加建出黎嘅

無圍封？

求撚奇喺一百米外搵個食Q睇住就算

房間內有一幅100多年歷史的字畫被吹走，只剩下少量紙碎在畫框內。

今朝仲見到成堆阿叔阿嬸係中環廣場地下晨運 明明成地玻璃碎

因為上半部係近幾年先加建上去，用料可能唔同

W好多私人19港企都租唔起中心商業區的大廈，咪租紅磡商廈，本身公司仔資金有限資源少就只能少買鐵櫃放文件filling，好多放書櫃咁既櫃就算，爆玻璃都飛走哂啦⋯⋯
政府部門同跨國企業就多數有檔案庫，唔用時縮成一團，慳位又防禦性強
鐵櫃都多過私人公司啦，私人企業慳錢只能自食惡果

聽日小學開學未？

吹撚到咁爛成咁先6位，汁撚到啦

嗱, 又唔係咁講, 吹爆果座本身都係甲級商廈, 入場費唔平
WEC (做TRADING既一定識)都租咗幾層比班鬼佬用(香港人就趕晒返深圳)
不過原來D用料就

你哋厭麻煩就厭麻煩啦仲大條道理咁
天文台早成個星期同你講呢個風好勁 勁過以前果啲好多
你班撚樣大安旨意以為實好似以前咁冇事
真係唔抵可憐
時移世易
郁下你哋個腦啦

連登之神李+x

唔係blame the victim，但明知有10級颱風黎，都唔做好防備，其實可以話佢抵死。我記得星期五個陣好多ching都話公司將文件放落夾萬避免吹走。

商業大廈用無科玻璃，連heat soaked glass都唔用，不愧為長實

咁如果個夾萬都吹走埋呢

商業大廈用普通玻璃，連heat soaked glass都唔用，不愧為長實

我係保險公司back office 做，啲文件未完成都要放在鐵櫃裏，管理者都有問題🤨
凡涉及大量客戶資料的文件都要妥善保存，大公司比較重視口碑名聲，又多錢去投入管理買equipment 保存檔案係唔同啲

入境大樓起左咁耐都係爆得少過新樓，港英政府建築物係高質，而且又係政府大樓，一定好堅

長實真係自己攞黎衰.. 以前office 得21樓咪好地地，就算有風都唔洗食到咁盡。早幾年係office 21樓同埋酒店頂樓上面加建10層樓，搞到成塊屏風咁，咩風都食晒啦

利申：有份傾過加建工程

但上層好似冇爛得咁嚴重

比負皮嗰啲唔係以為長沙灣廣場喺荔枝角呀？

其實真係抵死喎，明知個風咁勁都唔做預防措施
依d人去印度會唔會著到好暴露，信法律會保障自己

等睇唔見咗 Bill of Lading 無得走貨

識人講有D公司sever房濕左

上層d 風可以向上同向下走嘛，加上新建個d 用料唔同..

利申：會計佬一名，物理讀到中五.. 鳩up 而已

但室內破壞沒有紅磡這麼嚴重

還有他們是兩層玻璃的

唔好咁啦，d小學生未返過工係咁架啦

因為很多時候是在街邊的雜物撞爛玻璃，所以打風的時候玻璃都是底層爆多

咁荔枝角廣場呢？

因爲高層係早幾年加建新起既，所以唔同色。

我睇d玻璃成廿層樓高，你個風係龍捲風？

facade work唔用強化真係吹撚漲

咁你有冇用水馬沙包壓住呀

仲要登報紙

政府部門一般都filling in 鐵櫃，鐵櫃成個人咁高都穩固得多，都係管理者問題

我公司星期五朝頭早已經出memo講到明所有文件要鎖入鐵櫃，我意思都係下次要小心啲姐

公司同山竹應該互體互諒

但有班老野對hardcopy 情有獨鍾

但中環廣場45層樓以上一層玻璃也沒有損壞，為什麼呢？

還有明明高層的風速比低層高，如果比風壓吹壊應該是高層玻璃，那麼為何現在只有低層的玻璃損壞呢？

會唔會上邊同下邊唔同玻璃

灣仔？

Server 壞撚左真係閪得

應該用嘅料好d

以前都喺呢棟嘢返過工
環境好舒服 lunch hour又唔洗逼 落尖嘴旺角都近
估唔到一個風打過來就咁不堪一擊

上面條傻西 可能未返過office工

從來佢都係吸乾香港人血黎賺得架啦，最狠最冇人性o既集團，係咁多傻西仲當佢神咁拜。

你冇返過就認撚左佢啦。。。小學雞仲撐

唔係老野就用hardcopy
好多合約都係用hardcopy
你有無上律師樓簽約係比部ipad你簽？

擺夾萬果個人肯定未返過office工

算啦 個兩米黑鬼淨係返過Ruby Tuesday 仲要比經理恰
話咩釘木板